碳水係咪可以驅動到基礎代謝？

由上星期日開始自己嘗試走糖走油 基本上一日三餐係：
早餐：
2隻烚蛋+4-5條食指咁長嘅白烚雞胸肉

午餐：
惠康兩件裝嗰款嘅雞胸肉半件+一棵西蘭花（白烚）

晚餐同午餐一樣再加多個蘋果或梨

每日4公升水

食到星期五體重都只係1-2kg升跌 冇乜大變化
於是我星期六晚開始加墨西哥卷餅同一塊車打芝士

星期六至今個星期二我都只係喺午餐或晚餐加多一塊墨西哥餅同芝士

另外早餐轉咗食燕麥+奇亞籽+希臘乳酪+杏奶+隻蕉

去到星期二晚上磅居然比星期六跌咗4kg(星期六82kg，星期二78kg）

我諗諗吓水份冇理由有4kg咁多架 所以想問吓大家 會唔會係因為我食咗碳水而提升咗基礎代謝

如果係突然減少食量 流失既應該係水份+肌肉+脂肪 都唔排除你個野壞左

感覺到個肚腩係冇咁頂住推機都冇話吓數少咗 打拳嗰陣心肺有持續提升

會唔會係你食多左基礎代謝先升呀
你試下淨食protein+fat有冇同樣效果
如果有嘅應該唔關碳水事

你食呢堆野咁低卡
純粹係吸收<消耗 + 做左運動

即係生酮?咁要試個幾星期先知結果喎

節食之餘有冇做重訓/運動?
冇既話可能係消耗緊你身體既肌肉

減肥真係好撚難,個身體係天然地優先將額外能量保存成脂肪
同將脂肪放最後先消耗
所以減肥成功D撚樣既堅持度係去到變態級

但我運動量唔係好大 做機嘅磅數都係20磅以下(膊頭甩過骹要先練實前中後膊) 就算消耗大過吸收都唔應該快得咁緊要架

一個鐘重訓半個鐘持續慢跑

咁即係加左碳水既餐單係適合你囉
D健美選手減體脂都會食碳水既

咁我堅持啦

幾日就跌幾Kg其實係咪清空左條腸咋

應該喺星期六前已清乾淨 水腫都退埋

總之身體冇不適就可以keep going
最緊要唔好節食減肥

唔敢
就係因為冇碳水 做機做咗半個鐘就冇力先加返碳水

其實真係冇想像中咁難
只要消耗完體內醣源+keep住insulin穩定地低身體就會主動開始用脂肪供能
有朋友試過low carb+ 18/6 intermittent fasting真係半年減左20kg 仲要唔做運動
不過香港人應該唔習慣每日食咁少碳水
同埋斷食初期的確幾難頂先冇咩人行low carb/if

keep住啦
加油！
但唔好係咁減重 body fat夠低就得

而家體脂24% 希望可以去到20% 增肌反而唔係咁期望 身體太多傷患唔係做到太大重量

頂到頭兩日就得

下？你幾高 180女人？

紅巴嚟

屌
慢慢做都增到肌 後生既話冇話多唔多傷
長期既話用15%以下做目標啦